<resources>
    <string name="app_name">Sehat Jiwaku</string>

    <string name="judul_pendengaran">Halusinasi Pendengaran</string>
    <string name="pendengaran">Halusinasi Pendengaran adalah jenis halusinasi yang menunjukkan adanya persepsi yang salah yang berasal dari suara, musik, bunyi, kebisingan.
        Penderita merasa mendengar suara-suara meskipun tidak adanya stimulus pendengaran, hal ini adalah gejala yang sering dialami dari penderita halusinasi pendengaran.
        Suara yang didengar dapat diterima di dalam maupun di luar kepalanya. Bahkan gejala yang paling parah dapat diperlihatkan jika penderita mulai menganggap gangguan-gangguan
        suara tersebut berasal dari luar. Suara tersebut dapat berbentuk suara pria atau wanita, baik yang akrab maupun tidak akrab, pujian maupun kritikan.
    </string>

    <string name="judul_penglihatan">Halusinasi Penglihatan</string>
    <string name="penglihatan">
        Halusinasi Penglihatan adalah jenis halusinasi yang mana penderitanya mengalami persepsi yang salah dalam pandangannya. Halusinasi yang dirasakan dapat terlihat seperti warna, kilatan
        cahaya, bentuk, dan lainnya, namun terkadang juga dapat berbentuk orang ataupun tokoh-tokoh yang menyerupai manusia. Misalnya saja, seseorang dapat merasakan jika ada orang yang sedang
        berdiri di belakangnya meskipun kenyataannya tidak ada siapa-siapa.
    </string>

    <string name="judul_penciuman">Halusinasi Penciuman</string>
    <string name="penciuman">
        Halusinasi Penciuman adalah jenis halusinasi yang melibatkan bau-bau yang sebenarnya tidak ada. Bau yang biasanya dirasakan penderita merupakan bau-bau yang tidak menyenangkan,
        semisal bau muntah, feses, asap, urin, daging busuk, dan lainnya.
    </string>

    <string name="judul_pengecapan">Halusinasi Pengecapan</string>
    <string name="pengecapan">
        Halusinasi Pengecapan merupakan persepsi yang salah tentang rasa. Biasanya ini dikarenakan adanya pengalaman yang tidak menyenangkan sebelumnya. Misalnya saja seseorang
        yang mengeluh terus menerus merasakan rasa logam. Jenis halusinasi ini biasanya sering terlihat pada gangguan medis, semisal epilepsi dibandingkan pada penderita-penderita
        pada gangguan mental.
    </string>

    <string name="judul_perabaan">Halusinasi Perabaan</string>
    <string name="perabaan">
        Halusinasi Perabaan membuat penderitanya mengalami persepsi ataupun sensasi palsu mengenai sentuhan ataupun sesuatu hal yang mana terjadi di dalam tubuhnya. Halusinasi sentuhan ini
        biasanya akan membuat penderitanya merasa jika ada sesuatu yang merangkak pada kulit maupun dibawahnya. Contoh lain dari jenis halusinasi ini adalah perasaan seperti
        terkena setrum di tubuhnya, merasa sedang disentuh orang lain padahal tidak, dan lainnya.
    </string>

    <string name="judul_penanganan">Penanganan Halusinasi</string>
    <string name="satu">1. Penderita dapat membina hubungan saling percaya</string>
    <string name="dua">2. Penderita dapat mengenal halusinasi nya</string>
    <string name="tiga">3. Penderita dapat mengontrol halusinasi nya</string>
    <string name="empat">4. Penderita mendapat dukungan keluarga dalam mengontrol halusinasinya</string>
    <string name="lima">5. Penderita dapat memanfaatkan obat dengan baik untuk mengontrol halusinasinya</string>
</resources>